\thispagestyle{plain}
\index[in]{Der Karmeliter}
\index[in]{War einst ein Karmeliter}
\index[in]{Karmeliter}

\beginsong{Der Karmeliter}[]
\beginverse
1. War \chord{D}einst ein Karme\chord{G}liter, der \chord{A}Pater Gabri\chord{D}el, \\
versprach der Anna \chord{G}Dunziger ein' \chord{A}nagelneue \chord{D}Seel'. \\
Ref.: \chord{G}Ja, ja, \chord{D}ja, \chord{A}ja, ja, \chord{D}ja, \\
\ \ \ \ \ \ \ versprach der Anna \chord{G}Dunzinger ein' \chord{A}nagelneue \chord{D}Seel'. \\
\endverse

\beginverse
2. Die \chord{D}Anna war ein \chord{G}Mädel, und \chord{A}jung und wunder\chord{D}schön, \\
und tat zum ersten \chord{G}Male ins \chord{A}Kloster beichten \chord{D}geh'n. \\
\endverse

\beginverse
3. ''Ei'', \chord{D}sprach er, ''liebes \chord{G}Annerl, komm \chord{A}dochzu mir he\chord{D}rein! \\
Hier in dem dunklen \chord{G}Kammerl kannst \chord{A}beichten ganz al\chord{D}lein.'' \\
\endverse

\beginverse
4. Nahm \chord{D}sie in seinen \chord{G}Beichtstuhl, setzt \chord{A}sie auf seinen \chord{D}Schoß. \\
Da dacht' die Anna \chord{G}Dunziger: Das \chord{A}Beichten geht fa\chord{D}mos. \\
\endverse

\beginverse
5. Und \chord{D}er erzählt dem \chord{G}Annerl vom \chord{A}Berge Sina\chord{D}i \\
und greift ihr an die \chord{G}Waderl hi\chord{A}nauf bis an die \chord{D}Knie. \\
\endverse

\beginverse
6. Nicht \chord{D}nur auf Haupt und \chord{G}Glieder ruht \chord{A}die geweihte \chord{D}Hand. \\
Er senkt sie langsam \chord{G}nieder bis \chord{A}ins Gelobte \chord{D}Land. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
7. ''Ei'', \chord{D}spricht er, ''liebes \chord{G}Annerl, greif \chord{A}in die Kutten, \chord{D}Maus, \\
und hol mir meinen \chord{G}Priesterstab, den \chord{A}Segen Gottes, \chord{D}raus!'' \\
\endverse

\beginverse
8. Bald \chord{D}schwanden ihr die \chord{G}Sinne, wie \chord{A}leblos sank sie \chord{D}hin. \\
Da hat's 'nen kleinen \chord{G}Knacks gegeb'n, die \chord{A}neue Seel' war \chord{D}hin. \\
\endverse

\beginverse
9. Drum \chord{D}all ihr kleinen \chord{G}Mädchen, wollt \chord{A}ihr 'ne neue \chord{D}Seel', \\
so geht zum Karme\chord{G}liter, zum \chord{A}Pater Gabri\chord{D}el. \\
\endverse

\beginverse
\chordsoff Altern. letzte Strophe:\\ \chordson
9. Drum \chord{D}all ihr kleinen \chord{G}Mädchen, wollt \chord{A}ihr 'ne neue \chord{D}Seel', \\
so wendet euch vertrauens\chord{G}voll an \chord{A}Pater Gabri\chord{D}el. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: unbekannt - Weise: Zupfgeigenhansel\\
GB: 258 LB: 352 
\end{angaben}
